台北宜蘭行程求批

黎緊月尾會去8日台北同宜蘭
主要都係想hea下同食下野
初步諗左d行程 希望各位巴絲俾d意見

Day 1
11點機去桃園機場
去到應該喺酒店hea陣 然後食野
西門町/附近有冇咩好食既野推介
生日想食好d
住西門町

Day 2
台北-->九份-->基隆-->台北
住西門町

Day 3
暫時未諗到
住西門町

Day 4
台北-->礁溪
住礁溪

Day 5
礁溪-->羅東林場-->羅東夜市-->礁溪
住礁溪

Day 6
礁溪-->蘭陽博物館-->台北
住西門町

Day 7
酒店-->永康街-->101大樓-->寧夏夜市-->酒店
住西門町

Day 8
酒店--> ? -->華西街夜市-->機場
夜晚10點機返香港
諗住早早地掃下街先返香港

Day 3
有冇d景點可以推介下
本身都去過幾次台北 其實開始有d悶
喺台北入面既景點大部分都係就人地先去
如果冇就應該會摺喺酒店

Day 4-6
想去埋宜蘭個幾米公園到此一遊下
應該放邊一日好
初步預計day 4中午搭火車去礁溪
day 6 4點幾火車返台北 (巴士驚塞車)
另外去宜蘭洗唔洗book定飛(閒日去同返)

Day 7
如果行下大安森林公園好唔好
上網睇個公園好似幾靚咁

Day 8
朝早又係諗唔到去邊
要check out又冇得留喺酒店
得半日又去唔到d咩

同埋個行程其實會唔會hea左d
雖然本意都係想休息下
唔該哂大家

點解要住台北之後礁溪之後又台北？

一開波落宜蘭玩完先上返台北

幾米公園可以唔去，好廢

Day4礁溪好難玩到一整天，主要係浸溫泉hea酒店多
原本都仲有個瀑布睇下但係頂層長期封住

要係礁溪全日除非住老爺酒店啦，咁就可以三日唔出去都仲得

另外幾米公園半個鐘至一個鐘行晒，我果次睇左十分鐘唔夠就走左

台鐵如果要坐太魯閣或者普悠瑪既話你而家要開始BOOK定，全車對號同埋台北至花蓮好FULL
不過我更建議來回都坐客運，平過同埋舒服過台鐵

有諗過先去宜蘭再返台北
但星期六出發 好多酒店都千千聲
而且驚台鐵/客運好爆

因為同行友人唔太好客運 所以睇台鐵先
不過頭先諗住book去果程
發現想搭果班太魯閣已經full左
睇黎真係要搭客運

推

夜市去一個都夠啦 個個一樣

但我都會揀中途去礁溪，因為可以放低大行李係台北，輕裝去礁溪、宜蘭比較方便

其實去礁溪搭客運好啲，時間快啲車又夠密，我上次去成車冇乜人差唔多包車咁滯

有少少1999

一去到台北就轉客運落礁溪會順d
宜蘭仲有whiskey廠, 同埋其他觀光工廠
頭城有得玩滑翔傘, 唔算貴.
落埋蘇澳仲有冷泉

宜蘭, 礁溪, 蘇澳都airbnb 啦又平又抵住

book哂酒店 改唔到了

但黎緊成個台灣日日都落雨
邊到都唔洗去

去咁多夜市...

其實 d 夜市來來去去都係食果 d 野

其實，隨心入一間餐廳食，可能仲有驚喜。
夜市當然無問題，不過可以唔一定局限只係幫襯夜市嘅。